惠譽：滙控及渣打面臨美國制裁風險增

惠譽：滙控及渣打面臨美國制裁風險增

評級機構惠譽發表報告，認為在中港有龐大業務的非美資銀行，包括滙控和渣打，面臨被美國制裁風險升溫。

惠譽表示，中資銀行及與中國有聯繫的非美資銀行，可能在未來幾個月面臨華府調查，華府將列出涉及與損害香港主權的組織有巨額交易的海外金融機構清單，而考慮到雙邊貿易和投資風險，以及中國政府可能報復，預計不會對中資銀行有實質性制裁，但中資或港資銀行可能被限制與美國的聯繫，這些銀行大部分在美國的在岸業務，只佔整體業務一小部分。惠譽又說，現時沒有跡象顯示美國銀行會從中國撤資，但預計美國銀行將承受更大壓力，加大審查以美元結算或融資的中港金融機構。

原文網址：

15!

攬炒

乜渣打唔係醒水啦咩今次

渣打同citi唔係美資咩？

如果滙控渣打被制裁 , 香港用美元聯匯下會無左發鈔權

渣打係新加坡資
最大股東係淡馬錫

thanks bro
原來一路誤解咗

淡馬錫係最大單一股東但控制唔到渣打，好似有十幾%。
渣打仲可以算係英資行啦，歷史上係，註冊地都係。

支那人話事既Moody早幾日先話唔會制裁

渣打唔係話會遵守美國既制裁名單咩？

係呀.
外國公司冇得控制香港發鈔銀行.
所以淡馬鍚只可以有~19%股權.
不過咁多年都蝕到佢仆街啦 淡馬鍚當年好似平均價~$200 入貨

應該係因為另一件事
話美國搵到銀行發現懷疑交易之後中唔停左佢
反而比佢繼續

JP摩根果d都中招

全港發鈔銀行一次過被制裁

加埋中銀啦，一次過三間發鈔銀行